[Android 用家注意⚠️] 勒索軟體DoubleLocker現身，會同你加密同改埋密碼

安全軟體公司ESET發現一隻新的Android勒索軟體DoubleLocker，一旦不慎下載開啟，即會加密用戶手機所有檔案或是變更手機密碼要求支付贖金。

DoubleLocker源自銀行木馬程式，最常見的散佈方式是透過被駭網站冒充Adobe Flash Player更新，誘使用戶下載安裝。一旦啟動後，它會以啟動「Google Play Service」的無障礙功能為名，要求使用者許可。獲得許可後，它就會啟動裝置管理權限，在不經過使用者同意下讓自己成為Android手機Home主頁的應用程式。

ESET惡意軟體研究人員Lukáš Štefank解釋，透過成為手機預設Home主頁程式，當使用者點擊Home鍵時，這隻勒索軟體就會立刻啟動，鎖住手機。而因為動用了無障礙服務，使用者並不知道他們已啟動勒索軟體。

但是他們還是會看到常見的勒索訊息，要求受害者必須在24小時內支付0.0130比特幣（下圖，約54美元或1650台幣，視時價而定）。攻擊者並建議使用者不要移除或封鎖DoubleLocker，否則就無法救回檔案。（下圖，來源：ESET）

全文：

DoubleLocker之所以得名，是因為它使用了兩種方法鎖住Android裝置。首先它利用AES加密演算法將裝置裏主要目錄的所有檔案加密。被它加密的檔案都會多了副檔名.cryeye。它另一個方法是變更裝置的PIN碼。新的PIN碼是隨機取得，既未儲存在裝置，也未寄到其他地方，唯有攻擊者遠端重設PIN碼才能還手機自由。研究人員指出，這也是第一次出現擁有兩種封鎖技倆的Android平台惡意程式 。用戶支付贖金後，才能解密檔案或是救回Android裝置。

研究人員指出，將手機回復出廠設定是唯一可清除DoubleLocker勒索軟體的方法。而刷過機的裝置還有另一招；使用者可以在未啟動勒索軟體之前，透過ADB (Android Debug Bridge)介面連接裝置進入除錯模式，移除儲存PIN的系統檔案，就能避免PIN碼變更鎖機的命運。最後使用者再回到安全模式，移除該惡意程式的裝置管理員權限後將之移除。

裝LINUX

Btw, iuser或an俠, 唔該養成良好嘅backup習慣

ok

留意左巴打好耐
巴打每次post windows同android既病毒新聞全部都要user自己download + 自己run埋
有冇d勁d既病毒係唔使自己禁download button再加run埋就可以中毒既例子

wanna wanna wanna cry

究竟幾蠢既人，先會上咸網dl 廣告 d app

冇落security patch
你用linux落唔落security patch呀

有啲人唔想俾錢又想用app，見到有開心版又信以為真，就有機會撳撳下就中伏。

好多喎

想提醒下班用An機down開老翻app同睇咸片嘅手足啫

cccccc

乜唔係用得開心版就有同病毒共存亡嘅覺悟嘅咩

好多老翻用家都冇呢個覺悟

例如Stagefright之類用sms mms感染既malware

點解會唔落

肯落patch會中wannacry咩

Win7果d user呢

罰你google "wannacry windows 7"

用家問題